<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Ronny Hdez-Mora</title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Ronny Hdez-Mora</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; 2019</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 -0600</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Tiempo en R (I Parte)</title>
      <link>/post/tiempo-en-r-i-parte/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/tiempo-en-r-i-parte/</guid>
      <description>Tiempo La medición del tiempo es algo que puede ser particular, ya que hay meses con diferente número de días, en distintos países la manera de colocar el dato del día o del mes se cambia, en años bisiestos febrero tiene un día extra entre otros factores, hay diferentes
Por ende, hacer cálculos con fechas puede resultar algo complicado, sin embargo R tiene un sistema robusto para poder lidiar con estas situaciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intro a datos y estructuras en R</title>
      <link>/post/intro-a-datos-y-estructuras-en-r/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/intro-a-datos-y-estructuras-en-r/</guid>
      <description>Datos y Estructuras Este pequeño e introductorio tutorial consiste en explicar cómo R en su entorno “entiende” los datos (objetos), es decir sus clases y además cómo los almacena en ese entorno. Entender este tipo de cosas básicas en R nos podrán ahorrar dolores de cabeza en futuros análisis de datos que hagamos.
Primer paso: Primero tenemos que entender que R lee los datos que le damos de distintas maneras para poder manejarlos y hacer tareas que le pidamos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datos abiertos Municipalidad de San José</title>
      <link>/post/datos_muni_sanjose/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2018 00:00:00 -0600</pubDate>
      
      <guid>/post/datos_muni_sanjose/</guid>
      <description>Guía sobre uso de datos abiertos con R y el paquete junr</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introducción al Control de versiones con git</title>
      <link>/post/control-versiones-git/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2016 00:00:00 -0600</pubDate>
      
      <guid>/post/control-versiones-git/</guid>
      <description>Introduccion al control de versiones con git</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Why a blog? / ¿Porqué un blog personal?</title>
      <link>/post/getting-started/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2016 00:00:00 -0600</pubDate>
      
      <guid>/post/getting-started/</guid>
      <description>Web Page Idea</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>